中文作文第二題其實有固定例子

足印果題好大塊蕉皮
愛因思坦同明可夫斯基有件事係講濕水泥地同乾水泥地
濕既先留到腳印 乾既硬曬 你踩完都唔會留到一席地

咁又點，說明啲咩，有冇論點

咁所以呢？

那道人並不答話，伸出左足向前踏了一步，隨即又縮腳回來，只見地下深深留了一個印痕，深竟近尺，這時大雪初落，地下積雪未及半寸，他漫不經意的伸足一踏，竟是這麼一個深印，腳下功夫當真驚世駭俗。彭連虎心頭一震，道：「道長可是人稱鐵腳仙的玉陽子王真人嗎？」